# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Jeff Moe
# This file is distributed under the same license as the Momovu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Momovu 1.2.4.dev2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-16 10:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../../_source/development.rst:3
msgid "Development"
msgstr "발전"

#: ../../../_source/development.rst:5
msgid ""
"This guide covers setting up a development environment for Momovu, coding "
"standards, testing procedures, and contribution guidelines."
msgstr "이 가이드는 Momovu의 개발 환경 설정, 코딩 표준, 테스트 절차 및 기여 가이드라인을 다룹니다."

#: ../../../_source/development.rst:9
msgid "Development Setup"
msgstr "개발 환경 설정"

#: ../../../_source/development.rst:12
msgid "Prerequisites"
msgstr "필요 조건"

#: ../../../_source/development.rst:14
msgid "Python 3.9 or higher"
msgstr "Python 3.9 이상"

#: ../../../_source/development.rst:15
msgid "Git"
msgstr "깃"

#: ../../../_source/development.rst:16
msgid "A code editor"
msgstr "코드 편집기"

#: ../../../_source/development.rst:17
msgid "Basic knowledge of Python and Qt/PySide6"
msgstr "Python 및 Qt/PySide6에 대한 기본 지식"

#: ../../../_source/development.rst:20
msgid "Setting Up the Environment"
msgstr "환경 설정"

#: ../../../_source/development.rst:22
msgid "Clone the repository:"
msgstr "레포지토리 복제:"

#: ../../../_source/development.rst:29
msgid "Create a virtual environment:"
msgstr "가상 환경 생성:"

#: ../../../_source/development.rst:36
msgid "Install in development mode with all dependencies:"
msgstr "모든 종속성을 포함한 개발 모드로 설치:"

#: ../../../_source/development.rst:44
msgid "This installs:"
msgstr "이것은 설치합니다:"

#: ../../../_source/development.rst:46
msgid "Core application dependencies"
msgstr "핵심 애플리케이션 의존성"

#: ../../../_source/development.rst:47
msgid "Development tools (formatters, linters)"
msgstr "개발 도구(포매터, 린터)"

#: ../../../_source/development.rst:48
msgid "Testing frameworks"
msgstr "테스트 프레임워크"

#: ../../../_source/development.rst:49
msgid "Documentation builders"
msgstr "문서 작성자"

#: ../../../_source/development.rst:52
msgid "Project Structure"
msgstr "프로젝트 구조"

#: ../../../_source/development.rst:54
msgid ""
"The project follows an MVP (Model-View-Presenter) architecture. For the "
"detailed project structure and module organization, see the "
":doc:`architecture` documentation."
msgstr ""
"이 프로젝트는 MVP(모델-뷰-프레젠터) 아키텍처를 따릅니다. 자세한 프로젝트 구조 및 모듈 구성에 대해서는 "
":doc:`architecture` 문서를 참조하십시오."

#: ../../../_source/development.rst:56
msgid "Key directories:"
msgstr "주요 디렉터리:"

#: ../../../_source/development.rst:58
msgid "``src/momovu/`` - Main application source code"
msgstr "``src/momovu/`` - 주 애플리케이션 소스 코드"

#: ../../../_source/development.rst:59
msgid "``tests/`` - Test suite with unit and integration tests"
msgstr "``tests/`` - 유닛 테스트와 통합 테스트로 구성된 테스트 스위트"

#: ../../../_source/development.rst:60
msgid "``docs/`` - Sphinx documentation source and build"
msgstr "``docs/`` - Sphinx 문서 소스 및 빌드"

#: ../../../_source/development.rst:61
msgid "``samples/`` - Sample PDF files for testing"
msgstr "``samples/`` - 테스트용 샘플 PDF 파일들"

#: ../../../_source/development.rst:64
msgid "Code Style"
msgstr "코드 스타일"

#: ../../../_source/development.rst:67
msgid "Formatting"
msgstr "서식 지정"

#: ../../../_source/development.rst:69
msgid "We use **black** for consistent code formatting:"
msgstr "우리는 일관된 코드 포매팅을 위해 **black**을 사용합니다:"

#: ../../../_source/development.rst:79
msgid "Black configuration in ``pyproject.toml``:"
msgstr "``pyproject.toml``에서 블랙 설정:"

#: ../../../_source/development.rst:81
msgid "Line length: 88 characters"
msgstr "선 길이: 88자"

#: ../../../_source/development.rst:82
msgid "Target Python version: 3.9+"
msgstr "대상 Python 버전: 3.9+"

#: ../../../_source/development.rst:85
msgid "Linting"
msgstr "린팅"

#: ../../../_source/development.rst:87
msgid "We use **ruff** for fast, comprehensive linting:"
msgstr "우리는 빠르고 포괄적인 린팅을 위해 **ruff**를 사용합니다:"

#: ../../../_source/development.rst:97
msgid "Ruff checks for:"
msgstr "러프가 확인하는 사항:"

#: ../../../_source/development.rst:99
msgid "Pycodestyle errors (E) and warnings (W)"
msgstr "Pycodestyle 오류(E) 및 경고(W)"

#: ../../../_source/development.rst:100
msgid "Pyflakes issues (F)"
msgstr "Pyflakes 오류 (F)"

#: ../../../_source/development.rst:101
msgid "Import sorting (I)"
msgstr "입력 정렬 (I)"

#: ../../../_source/development.rst:102
msgid "Bugbear patterns (B)"
msgstr "버그베어 패턴 (B)"

#: ../../../_source/development.rst:103
msgid "Comprehension improvements (C4)"
msgstr "이해력 향상 (C4)"

#: ../../../_source/development.rst:104
msgid "Code upgrades (UP)"
msgstr "코드 업그레이드 (UP)"

#: ../../../_source/development.rst:105
msgid "Unused arguments (ARG)"
msgstr "사용되지 않은 인수(ARG)"

#: ../../../_source/development.rst:106
msgid "Simplifications (SIM)"
msgstr "단순화(SIM)"

#: ../../../_source/development.rst:109
msgid "Type Checking"
msgstr "타입 검사"

#: ../../../_source/development.rst:111
msgid "We use **mypy** for static type checking:"
msgstr "우리는 정적 타입 검사를 위해 **mypy**를 사용합니다:"

#: ../../../_source/development.rst:118
msgid "Type hints should be used for:"
msgstr "타입 힌트는 다음을 위해 사용되어야 합니다:"

#: ../../../_source/development.rst:120
msgid "Function parameters and return values"
msgstr "함수 매개변수 및 반환 값"

#: ../../../_source/development.rst:121
msgid "Class attributes"
msgstr "클래스 속성"

#: ../../../_source/development.rst:122
msgid "Complex data structures"
msgstr "복잡한 데이터 구조"

#: ../../../_source/development.rst:124
msgid "Example:"
msgstr "예시:"

#: ../../../_source/development.rst:138
msgid "Testing"
msgstr "테스트"

#: ../../../_source/development.rst:141
msgid "Running Tests"
msgstr "테스트 실행"

#: ../../../_source/development.rst:143
msgid "We use **pytest** for testing:"
msgstr "테스트에는 **pytest**를 사용합니다:"

#: ../../../_source/development.rst:163
msgid "Test Categories"
msgstr "테스트 범주"

#: ../../../_source/development.rst:165
msgid "Tests are organized by type:"
msgstr "테스트는 유형별로 구성됩니다:"

#: ../../../_source/development.rst:167
msgid "**Unit tests** - Test individual functions and classes"
msgstr "**단위 테스트** - 개별 함수와 클래스를 테스트합니다."

#: ../../../_source/development.rst:168
msgid "**Integration tests** - Test component interactions"
msgstr "**통합 테스트** - 구성 요소 간 상호작용 테스트"

#: ../../../_source/development.rst:169
msgid "**UI tests** - Test Qt/PySide6 interfaces using pytest-qt"
msgstr "**UI 테스트** - pytest-qt를 사용하여 Qt/PySide6 인터페이스 테스트"

#: ../../../_source/development.rst:172
msgid "Writing Tests"
msgstr "테스트 작성"

#: ../../../_source/development.rst:174
msgid "Example test structure:"
msgstr "예시 시험 구조:"

#: ../../../_source/development.rst:199
msgid "Test Coverage"
msgstr "테스트 범위"

#: ../../../_source/development.rst:201
msgid "Maintain high test coverage:"
msgstr "높은 테스트 커버리지 유지:"

#: ../../../_source/development.rst:213
msgid "Building"
msgstr "건물"

#: ../../../_source/development.rst:216
msgid "Building Wheels"
msgstr "바퀴 제작"

#: ../../../_source/development.rst:218
msgid "Create distribution packages:"
msgstr "배포 패키지 생성:"

#: ../../../_source/development.rst:234
msgid "Version Management"
msgstr "버전 관리"

#: ../../../_source/development.rst:236
msgid "Version is managed by ``setuptools_scm`` from git tags:"
msgstr "버전은 git 태그에서 ``setuptools_scm``에 의해 관리됩니다:"

#: ../../../_source/development.rst:248
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: ../../../_source/development.rst:251
msgid "Building Documentation"
msgstr "문서 작성"

#: ../../../_source/development.rst:253
msgid "Documentation uses Sphinx:"
msgstr "문서는 Sphinx를 사용합니다:"

#: ../../../_source/development.rst:268
msgid "Writing Documentation"
msgstr "문서 작성"

#: ../../../_source/development.rst:270
msgid "Documentation is written in reStructuredText:"
msgstr "문서는 reStructuredText로 작성됩니다:"

#: ../../../_source/development.rst:272
msgid "User guides in ``docs/_source/``"
msgstr "``docs/_source/``에 있는 사용자 가이드"

#: ../../../_source/development.rst:273
msgid "API docs auto-generated from docstrings"
msgstr "API 문서는 docstring에서 자동 생성됩니다."

#: ../../../_source/development.rst:275
msgid "Example docstring:"
msgstr "예시 문서 문자열:"

#: ../../../_source/development.rst:298
msgid "Debugging"
msgstr "디버깅"

#: ../../../_source/development.rst:301
msgid "Debug Mode"
msgstr "디버그 모드"

#: ../../../_source/development.rst:303
msgid "Run with debug logging:"
msgstr "디버그 로깅과 함께 실행:"

#: ../../../_source/development.rst:315
msgid "Resources"
msgstr "자원"

#: ../../../_source/development.rst:317
msgid "**Source Code**: https://spacecruft.org/books/momovu"
msgstr "**소스 코드**: https://spacecruft.org/books/momovu"

#: ../../../_source/development.rst:318
msgid "**Documentation**: https://momovu.org"
msgstr "**문서**: https://momovu.org"

#: ../../../_source/development.rst:319
msgid "**PyPI Package**: https://pypi.org/project/momovu/"
msgstr "**PyPI 패키지**: https://pypi.org/project/momovu/"
